【挾爆淡友】利好政策多A股迎「春天」 滬指半日放量暴升逾4%

周末政策利好頻出，國務院金融穩定委要求落實穩定市場政策，A股今日（10月22日）延續升勢，上證綜合指數半日放量升4.17%，大漲逾百點收復2600點；深證成指、創業板指更升逾5%。行業板塊全線上漲，券商股迎漲停潮。
人行旗下《金融時報》刊文稱，近期高層領導極為罕見的集中表態，隨著未來各項積極政策的落地實施，低迷已久的A股市場將迎來新的春天。分析師稱，市場信心增強，在政策面的配合下，估計本輪大市反彈力度較大。
券商股掀漲停潮 兩市成交飆
受消息刺激，A股三大股指今日高開走升，截至中午，滬指報2656.87點，超106.4點，升幅4.17%；深證成指報7760.08點，升5.04%。創業板指半日升5.69%，報1321點。
滬深兩市半日成交2707億元（人民幣，下同），較上日大幅放量，接近上日全日成交。其中滬市成交1258億元。

各大板塊紛紛大漲，券商板塊漲停，保險、酒店餐飲、軍工、半導體、地產等板塊漲幅居前。 《中國證券報》引述不具名券商稱，目前多家本土券商正在探討與地方國資發起設立「類救助」基金的可能性和可操作性，若最終落地，不僅可以紓解上市公司股票質押困境，還兼具價值發現及促進企業發展功能。
華西證券首席策略分析師曹雪峰指出，周末可是出了不少好消息，早市表現是在預期之中。他預計，在政策面的配合下，估計大盤本輪反彈力度較大。
政策配合 分析料本輪反彈力度勁
海通策略認為，年內幅度最大的反彈正在展開，邏輯是估值和情緒處於歷史底部、快速大幅急跌後政策利好不斷。2000年來每年都有一波10%以上的行情，今年有望是這次。
繼金融高層上周五集體發聲維穩股市後，副總理兼國務院金融穩定發展委員會主任劉鶴周末主持召開防範化解金融風險會議，強調要發揮好資本市場樞紐功能，並要求對穩定市場、完善市場基本制度、鼓勵長期資金入市、促進國企改革和民企發展、擴大開放等五項政策快速落實到位。
中國證監會表示，支持優質企業參與上市公司併購重組，將IPO被否企業籌劃重組上市的間隔期從三年縮短為六個月。中國證券投資基金業協會表示，對參與上市公司併購重組紓解股權質押問題的私募基金提供備案「綠色通道」。
此外，人行貨幣政策委員會委員馬駿預計，不久政策層面將有一系列提升市場信心的舉措，他又預計明年減稅、減費的力度有望達到甚至超過1%的GDP，即可能大於美國減稅的力度。
群益證券分析師林靜華表示，目前政策最大的幫助是減稅，後續大市還要看經濟基本面，而現時最大擔憂仍是貿易戰。

大國勃起

富途六週年 壕撒股票雨

祝大家股票贏到開巷
買乜都賺

大媽好開心，濕哂

要推到幾多點，講
我中共沒收曬全國包括香港同澳門資產，外資不準沽貨準則特辦特事，全國狂沽外國股票同債券，貨幣，保持我國有無時無刻都係升
要升得勁過浸浸

支那一年十個八個寒暑